[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (3)

《歎息橋》

我們都活在陰溝裏，但有些人仍然仰望星空。

編劇 黃綺琳
導演 Fatball（李紹波）、25（楊承恩）
主演 林保怡、周家怡、衛詩雅、陳奐仁、
伍詠薇、秦 沛、潘燦良、岑珈其、
楊偲泳、陳健朗、談善言、黃定謙、
黃溢濠、唐 寧、艾 威、凌文龍、
陸駿光、劉兆銘、梁諾妍、易健兒、
劉皓嵐
集數 15集

官方預告

見到連鄺俊宇自己都保唔住，你仲相信「溫柔是最大的勇武嗎？」

取消功能組別 五大訴求 缺一不可
全民習武 唯一出路

睇左製作特輯
我對Ken呢個角色最有興趣
應該係好撚壓抑o個隻

支cam擺頂果下一望咁似綠豆果時
都估到係 Fatball 25

lm

有啲懸念比觀眾唸 幾好

LM

後半集好睇

Show肌又見到呀Ken

agger
仲有岑珈其
兩個角色都好有趣

第一集圖 (1)

係 呢啲真係佢地獨有風格嚟

老竇老母好似明，我做其他嘢剩聽電視完全唔明

反而最唔同係 林保講VO 果D
因為以前係第三者 林狗去講
感覺上以前果隻易入口D 唔係好慣好似向西咁 由角色演演下咁講

巴打 辛苦晒

唔期待 但都會睇落去

神探點搵到阿ken 屋企？

次次林保怡對鏡頭講野都諗起讀心神探

睇第一集 奧義還未學會吧

後生版同大人版對比，再加角色名
陳健朗＞林保怡 = Thomas
阿談＞周家怡 = Sammy
Renci ＞ 阿Mi = Joyce
Himmy＞陳奐仁 = Ken
唐寧＞伍姑娘
岑其係伍姑娘個仔

quote]男朋友打黎
就訓都唔會即cut線啦

肯肯定扑緊野[/quote]
之後就會用啊ken視點睇就知道

劇後討論 開始！
大家今集睇到啲咩？

好多人會話 平時番工已經攰
放工睇戲只係想放鬆下 又要我用腦 不了

追

應該係joyce屋企

如果一星期5集進展好似太快，好似二月廿狗咁，冇乜時間討論

你都識講神探啦

個個佢女女屋企嚟架 即係Joyce屋企

因為要好似偵探戲咁睇螢幕既細節同佢地講既野 冇乜心機唸會睇得好辛苦

咁癲 佢咁耐都無上過佢屋企？

主題曲《困局》
作曲 Mike Orange、岑寧兒
作詞 陳詠謙
主唱 岑寧兒

片尾曲《彩虹橋》
作曲 Mike Orange
作詞 Mike Orange

BOWIE 呢下 4TH WALL

thanks 絲打

第一集圖 (2)

呢幕好正

exactly我老母講既野

佢自己未講過冇上過去佢屋企

但係到而家都有PO
你睇打天下

愚笨像我 要睇多次先得啦

屌

咁最開頭個2個人 係林保兒同周嘉怡？
同埋點解中間有度周嘉怡話佢"唔怪得你冇女朋友啦"
我係咪要重睇

個個睇到結尾先講四面牆，呢度咪破左

佢同sammy傾偈嗰度咪講咗 話未上過joyce屋企
重睇啦

始終香港生活環境又真係咁
有時又難怪
但唔係唔值得去睇

呢個可能性大 Joyce話太攰cut線 結果係個男人開門口 仲要係阿Ken

睇到大結局 再為明天驚訝

我都有少少咁既感覺 我覺得好多思考、細味位

做飯未

佢都忍到呢一下先上去
其實佢個人咁多疑，由試過兩三次唔比佢上去，都應該會自己忍唔住衝上去啦

229多痴線佬啫

開頭係後生既 Bowie同衛詩雅

屌 正正常常點會無上過條女屋企

Thomas後生個陣呃Joyce，然後現在線俾Joyce呃返
Thomas嚴人寬己！！

第一集圖 (3)

呢個係事實 個腦實曬好難再消化呢堆野 套劇適合假期睇

唔係講林保怡個反應
講緊阿Ken

一開頭已經有啦 講大話嗰到

睇戲個幕咪話好亂囉

有巴打話呀ken個反應好奇怪
其實呢集係以林保怡個角度去講故事
下集以呀ken角度可能會有出入
因為每個人記憶都有偏差

由林保講就係佢個角度出發

周家怡同林保怡一齊住？
頭先係餐廳林保怡：Joyce係我地屋企xxxxx

偷跳
偷油
偷蛋糕
偷食
林保怡好慘

我打天下都有睇頭幾集
但睇睇下真係支持唔落

其實我睇wiki個時都見到
我冇講 免得影響大家觀感

睇BOWIE 同老豆 對戲 個SHOT

真心好睇

第一集圖 (4)

條女一路話唔好，bowie又無問，咁咪無囉

冇"朋友"啫 唔係女朋友

我覺得正正係佢後生已經係呃開人
佢覺得所有人講大話佢都可以睇得穿

有集係咪Ming sir角度

如果果到係Joyce屋企 阿Ken應該都知咩事

係呀

btw同綠豆一樣都係中產離地劇，唔憂做 飲紅酒 玩結他 個個靚私樓

一見到佢個名即刻唔同feel

呢篇係神探回憶者
可能到陳奐仁回憶，神探就再唔係神探
只係一個煩膠

估計係用SAMMY VIEW 帶入KING SIR

第一集圖 (5)

係同一條女咩？
後生呃嗰個唔係sammy咩
我好亂啊

Ming sir 中年係郭鋒做

個眼神

我現時自己肯做飯

啱先我上個POST估劉小華會唔會係堂細佬
我睇WIKI又真係咁講喎

229痴線佬多到變咗個圍爐吹水區
一套劇完咗冇乜人再講其實係正常

係JOYCE
SAMMY 後生係 啊談

初頭見楊偲泳以為係紙飛機嗰個

打天下易入口，算ok啦

好驚有劇透

唔係sammy
俾人呃係joyce

Sammy 後生係阿談做架，renci 係 Joyce既後生

有一集係細佬
咁就神劇啦

POST (2) CAP 返過黎

岩岩屋企有人嘈住哂
我完全睇唔哂 d detail位
所以第一集要重睇，之後好似神探咁睇d蛛絲碼跡

我見sammy同一開頭條女好似都傻下傻下咁
啊談太smart喎

照咁睇 隻錶話唔定仲有戲份

睇唔明 要放下兩句髒話

奇異歌詞

如果啊談扮傻 你都仲信
啊談 演技

上個post話已經有晒15集睇

期待一下

大陸已經播晒
仲好好口碑

有一集俾佢炒咗個伙記
有一集係食意粉條女
有一集係個除咗戒指又戴返個男食客
咁就神

片尾 (原來係個筆袋)

「本片所有知識產權永久屬優酷所有」
即係大陸出好大份錢啦

後生版林保怡偷完條女隻鏢後 聽到條女話係呀媽留比佢既所以先比錢佢搭車?

第一節 其實一個人有冇講大話好易分到 已經break 咗

9半坐好 我不退

阿談無問題啦

冇睇第一節，要重睇了

當日偷人錢 今日10倍奉還

悶到咁 呢度仲咁多人投入到粉碎

佢自己都偷自己條女錢

好開心 初頭覺得連登仔會唔啱睇
原來都有好多知音

為咗 viu 收視 要撐起再面對

為咗阿談 我會堅守赤地裡

套嘢喺支那一早優先播完
btw班支那觀眾差唔多一面倒好評
豆瓣成8.9分
CCTVB套十八年後都係得8.7
以呢套嘢觀賞門檻嚟講算好難得

都啱 所以打天下收視咁高係有原則

真定假

係呀，尋晚Making of有講

綠豆離譜啲，渣的士都揸到買到樓做中產

成功吸到呀媽睇不過家姐就好唔專心

睇翻琴晚個製作特輯啦，YouTube 有

邊係 只係為左撐場 我睇完套戲再唸果堆野都覺得好攰 失眠既好選擇 反正劇情咁複雜

棠哥直情話有家長pm佢話成家連小朋友都鍾意睇

下星期睇飛虎算 好撚柒悶

打天下啱普通香港人睇
劇情夠直 集集有打戲
睇得幾開心

真係睇打鬥

我由 229 開始就係一集睇 2-3 次
一次首播同大家推 post
一次當晚再睇 睇返啲細節
一次就係 weekend 睇 一次煲五集

有時幾鍾意睇呢類劇, 有D深度
不過要捱得住頭1-2集

sammy係窮撚 要同林保怡住

有的士牌其實唔難

超級fans wor

趙子龍之前係肥波間茶記到做

(播咗三個字)
連登仔：垃圾！

我隔離屋就係咁
仲有的士牌

呢類劇香港好小有
要思考下 幾正
耐唔耐睇下好有新鮮感

劇透麻煩開四層鎖

節奏唔慣姐 上套一黎就打交

都係教束最正

OOPS SOR

想問 viutv會今晚幾點 up 番第一集上 apps?

本身setting係大衛做過金融
賺咗啲錢決定投身dream work-的士佬

睇完綠豆好鍾意肥波同二五，更重要今次無左南方舞廳，所以一直都期待呢套

睇完呢套會好鍾意阿談

呢套唯一敗筆係呀ken
戲太屎 比後生矮一咁多

教束正

編劇已經響佢個人fb解答疑問

比佢老母打得多縮左水

連登仔：咁CCTVB㗎 垃圾！

＃1 懷疑－李子勇Thomas

劇情撮要：疑心重嘅Thomas覺得世界上只有佢呃人，冇人呃到佢。
佢覺得Joyce最近古古怪怪，可能收埋另一個男人，最後發現佢原來一早有男朋友。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

一開始同25相搞一個叫《歎息橋》嘅五集Mini Series，就係由呢個「唔知自己係第三者」事件做起點。

我其實有點懷疑，而家社交平台咁方便，真係有可能隱瞞到自己有另一半咁樣再出去識異性咩？真係有人咁蠢，連對方本身有男／女朋友都唔發覺咩？25話佢可以用個人經驗答我，「係有可能嘅！」為咗證實呢個係唔係個別例子，我又八卦下其他人，聽到一個男仔friend話佢都試過（仲私自偷咗佢其中一個sit改編放咗入呢集）。

只可以話Joyce收得好埋，同Ken拍拖拍得好低調，竟然瞞得過自問好醒嘅Thomas！（定還是Thomas樣樣都醒，除咗…）

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

究竟咩戲咁好睇令Joyce要入戲院睇兩次呢？
答案在cm

Btw 唔好再話Thomas仔收400法郎一幅畫貴啦，比利時法郎（荷蘭語:frank；法語:franc；德語:Franken）是比利時在2002年歐元流通前的法定貨幣。輔幣單位為分，1法郎=100分。1歐元=40.3399比利時法郎。 From wiki

第一集頭一節係全知角度，片頭後就入Thomas POV
應該會係全劇所玩嘅模式，呢點對觀眾嚟講新鮮但都有啲混亂
加上後生時期角色同大人角色未有太大連貫，觀影要求門檻有啲高
不過慣咗應該就會覺得好正
入正題，講下第一集
有一點幾想講，Thomas今集講咗兩次「做蠢人係幸福啲」，
但佢從來都唔扮蠢，好多懷疑，其實佢心底裡都唔想做幸福嘅人，
又或者咁講，佢寧願要知自己懷疑係啱係真，都唔要假嘅幸福。

套劇好正，好想一口氣追晒

覺得套戲唔岩師奶睇
收視唔會太好

忍咗咁耐唔爭在忍埋 睇live

唔好上網睇蝗版啦

其實南方舞廳衰咩

d shot 幾好j

呢到推po 推得仲快過打天下初期

降魔的都係post3

係

Thomas同joyce一齊去睇嘅戲

From 編劇黃綺琳 facebook

的士佬個po推左4，5日啦，先到3

推

唔係睇到連登po叫人罷睇我都唔知有呢套嘢

廖碧兒

唔記得邊個講過預左收視唔好 話係有深度既劇 要睇兩次先睇得明

咪又係new god美斯個幾個tvb打手自己係度吹水，收錢架咋

教科書

2月14 唔係 同 啊KEN 咩

呢套自由度應該幾高 可以一心撚鏡頭唔大路野

今晚再睇多次

最詳盡既因由

Osu!!

呢一幕好正

係，嗰日係同ken，但同兩個人都係睇同一套，所以嚴格嚟講都係同Thomas睇嘅嗰一套

有d 悶

CHOK巴

唔會啦，當然支持viu，同其他香港人一齊追先正

其實點解啲對白會講咗充電唔係叉電
唔係淨係林保兒 周家怡都咁講

即係同一套 但影個張飛尾 係同第二個人去睇 帽到

香港老細唔係無水 係只會出錢去合拍片同投資大陸電影

有幾多個古天樂呀

唔識戲又要爭做編審，佢掂親做編審個幾套都出哂事
《前度》、《身後事務所》、《娛樂風雲》
無論係對白定劇情設計，寫小說同寫劇本唔同，而佢好似分唔到，但又揸莊，手下啲編劇識寫到飛天都冇用…

大部分師奶應該唔識欣賞，係唯有吸引多啲後生睇

香港影視圈都係一班固步自封 小圈子又短視嘅人控制住

有名你叫 林帽兒

大約套戲首播1個鐘之後

最開心係可以同大家係度一齊LIVE討論

或者12點後

kkbox 未有

唔係自由既
你唔掂到佢 你唔會覺得有咩問題
你係可以有其他話題 無限去講
但你一掂到佢唔想講既 你想寫都冇得寫

姐係好似有十個題目俾你去做 你條條都可以好自由咁作
你諗到邊條去玩 好玩就去玩 都可以叫好自由
但去到咁岩原來有條係其實佢唔想俾你講野多野 果時就發現唔係咁自由

只係咁岩中國又肯俾錢 咁岩寫既野唔係佢地唔俾既野 先咁
不過想反香港就算有自由俾你寫 但都冇錢去做
其實好矛盾

當然我唔係講緊中國好
係想講香港肯投資既人比以前小
以前個個肯俾錢 依家唔係 係講回報多 唔睇得遠

我覺得唔使諗咁多
就算套嘢係中資
呢一刻viutv唔使為咗呢舊錢而奶
而套嘢又好睇
咁就已經足夠

男方無聽依家係咪同viu無合作收咗皮

另類"借刀殺人"

就算係蝗国水 但如果無影響到本來想睇既 都算係咁
但係香港自己無水 無計

大家都係睇戲
唔啱既 上一頁 / 右上BYE

推4日先到3，仲話台慶劇，垃撚圾

底線係套劇唔好無啦啦有個支那女人 講句嘢都要配音

仲要一套8半一套9半
咁都拉唔到人睇 抵死啦

條友肯定備注多過劇本 唔識寫劇本就摺埋啦
btw viu幾時可以搵返莊梅岩編劇

who

好似仲喺內部做緊編審，負責自製劇
《歎息橋》呢啲當外判劇，所以佢管唔到

viu有咩自製劇？
計埋呢套 最近三套都係外判

冇計，人地識人多過識寫劇本
莊梅岩超正，但佢主力舞台劇多，當年《短暫的婚姻》都係佢原著，所以劇本唔洗俾男方冇聽強姦

睇完都唔知關廖碧兒咩事

屌我鳩噏啫

傳說中好似話想搞多次處境劇

所以同Thomas睇既係第二次？唔怪得Joyce睇到訓著

係就好
btw你個名

睇完戲之後話送佢上去

個女人話唔好

係時間上官網睇重溫

上次處境劇好睇???

男人頂唔緊女人啲眼淚

我稱之為"草船借箭"

你個TERM合理好多

識人揸的士買到樓

我覺得還好
叫做多個機會認識mirror error同viutv artist

娛樂風雲？
我覺得做演藝嘅好睇啲

講嚟就激氣
yoyo

多謝孔明先生

最癲覺得係wide shot接wide shot
好少電影or劇會咁做

我覺得mirror 做綜藝要有經驗嘅主持帶住先得

出鏡率極之唔平均
alton同frankie完全唔見人咁滯(Mirror Go除外)

Mike

覺得特登講呢啲係 強調佢睇穿人嘅自信
而第1集最後佢嘅自信令佢相信佢推理出嘅結果就係客觀真相
而之後其他人角度講 應該會圓滿返呢件事 真相唔完全係佢諗咁 有誤會/原因
而thomas 嘅懷疑武斷先係真正摧毀佢幸福嘅主因

前度還好 有製作團隊carry

係, 直頭冇咩人會咁拍

所以好正

舉個例好似美女郊遊遊

有呀dee同班幕後加埋Double S

先有化學作用

所以Mirror 要做綜藝節目

都要有啲女女喺度先有效果

cls 第一集已經推咗個半個po

THOMAS又講未上過 JOYCE 屋企
又知佢住邊 直上去

> THOMAS 知道 但未上過去 POOR

好想聽首主題曲
次次廣告播都覺得好撚正

不如睇吓人物介紹先

黃絲畀到幾多點收視viu？

睇緊第二次，睇到 stock take 油個幕
林保怡d戲好正，原來個時已經知條友偷油

我覺得已經慢咗

佢被人按緊，對住我哋講呢句時，我真係笑咗出嚟！好得意嘅安排。

A great man once said, everything is about sex. Except sex. Sex is about power.

其實我諗緊佢哋知唔知當年就係彼此呢﹖

你哋 要預計都 太深奧

我覺得Thomas係一個對自己好有信心，覺得乜都掌握到嘅人。
期待之後喺其他視角見到唔同嘅Thomas。

監製南方舞廳一如既往，以離地偽中產風格包裝作品，卻沒有令劇集格調變高。劇集以半小時為一集，節奏慢得可憐，連續幾晚也令我有「咁就做完喇？」的感覺。就算演員表現再好，觀眾的耐性也被消耗。劇本和製作毁掉演員，在ViuTV不是新鮮事，可惜。

《做演藝嘅》係好睇，不過《娛樂風雲》洗哂班底，
最覺眼就係男方冇聽Cut好多Yoyo戲份，明明前作係女主，續作女配都稱唔上…
利申：由Girls talk已經鍾意睇Yoyo

《嘆息橋》八位數字製作費 請問唔收RMB係咪VIU啃哂呀？

其實偷食過就會明睇同一套戲2次係咩感覺

呢點真係要追落去先知

佢飲紅酒個時個表情?

dee中途失蹤
yoyo中途走埋
連交代都無
仲好似少咗stanley戲份

想聽巴打分享吓

不過我都試過因為女女而同一套戲睇兩次
不過第一次係同frd子睇
第二次先扮未睇過同女女睇

條女都好蠢，係條仔屋企叉電
直覺呀Ken 知林保怡存在

至憎人當我傻仔

係出面偷聽 Sammy 同呀其stock take
Thomas話 d油再訂過個到
Thomas 看透世事樣好正

又錯唔晒 有d黃絲仲死都要睇cctvb

同埋其實香港應該轉點擊率多過收視率
個人認為viutv 更多人用電話電腦睇 有別傳統電視台

唔係蠢 係有刺激感

應該開劇個時冇計劃好啲角色要點行點走點成長，
加上N咁多個編劇落手寫，完全睇得出編審唔識夾返個戲…
所以搞到全部野都一忽忽

首先揀戲前要扮未睇過，最好可以遊說對方睇第二套
之後入到埸又扮未睇過，扮投入其實知哂劇情
最後飛尾最好掉左去，唔係好危險

viu個收視係有計埋跨平台

但都係得嗰幾點

Bowie Lam真係好有Frank Underwood嘅feel
唔知係咪一樣咁重陰暗面呢

好想快啲睇下一集
但忍住唔上網偷睇

咪即係大家都支持得未夠

真係第一次睇呢種拍攝手法嘅劇
經常性定鏡wide shot
有啲似睇vr片
你可以揀自己想睇嘅地方
唔似平時嗰種係導演想你睇邊度就邊度
每次睇都有新嘅發現同埋感覺

佢d反應咁大，洗洗下碗都仆出來，d泡仲要飛落 thomas結他到, 係人都知有古怪

今晚一路睇唔明嗰位，就係林保怡老豆個仔，同唔明sammy 同佢老豆咩關係⋯⋯
我睇完預告估～Joyce 自己都係第三者，所以先可以將同ken 嘅關係咁低調

聽到 sammy好似叫佢呀叔

搵唔到首主題曲

Joyce屋企
但神探從來未上過去
Ken係入面所以神探話自己係第三者
我理解係咁

啊其想攞走啲甜品
然後Sammy stop個陣
Thomas問咗句 你又想攞餐廳啲嘢去賣？
呢個時候 啊其個樣係嚇一嚇

呢啲位真係要睇第二次先睇到

viutv可唔可以醒少少
梗係套劇出街就即刻upload上youtube同串流平台㗎啦

呢到我反而睇唔到 haha

啃晒都算
啲人連睇都唔睇

啱啱認真睇完第一集，呢部嘢不得了

比起屌黃店食材來自中國更on9

唔睇走寶

(睇完第一節) 連登仔：好悶
(睇完第二節) 連登仔：棄得

藝術野真係唔係人人都識欣賞 睇完兩次都唔係好明佢想講乜 我果然係冇呢方面既天份

總結嚟講，衛思雅Joyce一腳搭兩船，另外嗰個係陳奐仁Ken，而林保怡Thomas一直唔知，最後發現。

第一節係講Joyce 同 Thomas 後生時背景
第二節係講長大後Thomas對所有嘢都好敏悅 (或者扣返本集題目─懷疑)
第三節Thomas 開始懷疑Joyce 有第三者，同埋搵邊個係Ken；引入佢老豆Ming Sir 同 不知名細路
第四節Thomas唔想做蠢人，決定搵出真相

呢套嘢要專心啲睇，好多嘢隱藏咗喺對白；演員表情/反應；小細節 (如Thomas從電話Mon顯示2月21日回想返睇戲嗰日唔係情人節，一返嚟現時就不斷試探Joyce)

估計聽日嗰集將會由Ken視角去講故事

再執樓上口水尾，Joyce可以收得咁埋唔畀人發現佢同Ken有路嘅原因可能係Joyce自己都係Ken嘅二奶
如果係咁，到Joyce視角就好睇到核爆

一開始冇留意到戲飛個位
係上黎追返post先知咩事
其他位大至上都跟得上
睇呢啲劇真係好撚正
要用腦同好細心咁睇

推，今日趕緊deadline聽日先睇！

我一路以為得我係咁
啱啱google完先發現
原來通常我睇一兩集就冇追都係佢監製

睇第1集 悶同唔知做咩係好正常
因為只係得到第1塊砌圖
第2,3集開始有其他人角度
再對比第1集就過癮好多 同咁先填返滿件事

但要記得每1集啲對白 語氣 情緒再睇落去先對比到

感情嘅嘢呃呃氹氹

咁林保係堅離

好詳細 唔該曬你 第二集起我再細心d睇

之前傳過男方無聽想溝廖碧兒所以前度先繼續有佢演

原來有呢個位
即係其實佢係同緊阿其講唔係同Sammy講

一陣要再睇多次先得

絲打

嘩如果咁就好複雜
不過睇預告阿Ken個啲毒J又唔似可以有2個女人咁叻
除非佢極有錢, 但Joyce都唔窮得去邊

不過如果真係
咁Thomas即係第幾者?

睇到巴打呢啲comment好開心
我估慢慢唔鍾意睇呢啲既巴打會離場
兩日後就會大家都討論得好開心
不過未必好多人

本身都預咗好多人未必頂得順

連登仔屌即係好好睇

下

衛思雅同陳奐仁d戲好撚屎

呢集真係所有被帽或者帽過人都有共鳴，一係個心抽住痛，一係個心離一離。唯一bug位係阿ken打嚟，老手唔會咁快聽。會唔聽仲作個身份俾佢。

林保怡諗野好合理喎
之後用其他角度睇真係會發現佢柒咗？

我睇預告仲以為ken 同伍姑娘係一對所以先估Joyce 都係人第三者

反而之後先出現嘅黃靖唱嗰首Yours Truely已經up咗上YouTube

故事個架構有羅生門成份
每個人都有自己版本

點解thomas偷佢野 joyce最後會同咗佢一齊第一節一舊舊突然跳返現代

每集第一節係講人物嘅過去 ....

不如搵人置頂 每集第一節都係講人物嘅過去啦

大家應該冇睇製作特輯

男方冇聽鍾意廖碧兒鍾意到好公開架
佢自己都係因為睇完綠豆好鍾意廖碧兒
最後寫絲絲先

表達到啦 你咪當佢角色性格係咁

不過冇辦法, 周圍個啲都老戲骨嚟

因為Joyce本身都係單純直率型嘛
當年俾人偷銀包可以喊晒同個三九唔識七既人講sorry仲要話要還返錢俾個衰人

加上你睇佢都係溫室長大型:
一開始懶獨立話要自己搵酒店住, 點知一發現翻新就即刻返轉頭投靠返老豆(?)
冇咗銀包但係返到酒店就有錢可以俾佢攞走

簡單講都係典型既蠢港女三心兩意, 得一想二, 自我中心

如果睇唔明:

1.
後生版同大人版對比，再加角色名
陳健朗＞林保怡 = Thomas
阿談＞周家怡 = Sammy
Renci ＞ 阿Mi = Joyce
Himmy＞陳奐仁 = Ken
唐寧＞伍姑娘
岑其係伍姑娘個仔
(@叫我林靜川)

2.
每集第一節都係講人物嘅過去
(@奧義還未學會吧？)

一次過睇兩集
其實專心睇唔望手提電話又唔係咁悶

你俾咗錢睇?

其實要將自己抽離香港個種急速節奏
同劇個個拍子接合咗, 就會好好多

冇呀 我住外國睇唔到viutv
上網download
但睇開空手道果種咁直接唔洗太專心既劇
係有d唔慣

官方有個youtube channel 叫 "ViuTV World"

可以支持官方, 俾返啲View數佢地

不過好似upload得比較慢 到而家都未有歎息橋

其實打天下同歎息橋落差真係好大

所以初頭都會諗, 歎息橋未必留得住打天下個班師奶觀眾

伍姑娘未出現，所以可能係都唔定

全部中線位

茶記果兩個WIDE SHOT

話時話點解間茶記得一張枱？
係為咗鏡頭美感定有其他意思？

呢個比例先可以好似佢地咁玩呢啲構圖

本身做外賣多啩

應該係美感啦

係囉
想聽聽唔到
好吊癮

我都覺, 好多景都係好minimal, 鍾意有大量空白/留白位
引導觀眾完全focus演員/主角

兩種唔同既好睇
睇完第2集覺得陳奐仁條命好慘

呢個真, 想畀VIEW數佢賺都畀唔到
搞到我上網睇
間唔中都有禁下佢YOUTUBE D片睇既

想知sammy 同d男人有咩關係
雖然片頭有佢, 但好似唔係好關果3個人事咁

透劇記得4層鎖

我正話諗, 人人睇自己都唔同
可能第二個人角度, 佢又係唔係咁慘都唔定

第一集之後, 邊個係第三者?
佢娶到Joyce, 但係俾帽Thomas戴

不過睇埋今晚先再講

暫時只係知佢同Thomas係朋友+主僕關係

香港未播第2集咩?
我以為個個睇晒

易入口程度應該係：打天下>=教束>229>歎息橋

喂呀巴打邊個時區?

今日星期二咋嘛今晚先第二集呀

專登？

想知茶記穿插想講乜
淨係賣左隻雞髀有500幾蚊？

一入又睇到d劇透
熄都熄唔切

大家諗多咗，如果劇情暴走，其實最後joyce先係第三者

留個靚名

美人

之前開post打錯字原來係歎息橋

冇共鳴
但出保怡同阿Mi之後開始好睇
第一節真係好慢

當啲畫面放埋一齊，縮細少少一齊睇，就真係睇到絕大部分畫面都有中線位，燈又有，牆又有，水樽、梳化 armrest 都有

好癲

點解Thomas一開門見到阿Ken就知自己係第三者？

Viu TV屌左咁多年d Official YouTube channel 仲係480P
Music video就1080P直出
D trailer 就坐撚部480P
屌極都唔撚變

因為嗰個joyce屋企嚟，條女屋企無啦啦有第二個男人+前面咁多可疑行為，ken唔係佢條仔唔通係阿哥咩

似係餐廳冇收入
界多幾舊水佢

好癲，我係咪要加句：
呢套劇嘅劇情，會唔會有千億個或許 ～

可能佢哋唔知當年嘅係彼此 話晒得一面之緣
或者得一邊認得

會唔會係Joyce都係入面

我覺得係因為以林保怡記憶拍
所以畫面有奇怪都正常

其實唔難入口
搞清楚後生同中年就得

睇多幾集就會明呢套劇特色，唔難明
鏡頭運用特別，佢唔係一般個類藝術片

岩岩睇返 一開頭renci(joyce)聽電話個度 另一把聲好似hinry(ken)會唔會個時已經識ken

唔係佢老豆咩

仲有Thomas摷上門撳鐘仔：
Thomas：呀Ken呀?
Ken：做咩呀？
Thomas：我諗我搞錯咗 (語帶雙關，接break the 4th wall 獨白）

啱啱睇多次 都唔太明

Sammy話Thomas冇朋友
但佢對茶記老闆好似好好 好照顧
一隻雞脾賣500
舖頭唔點又話"投資"俾佢
講野又好客氣

我覺得個老闆唔係普通朋友咁簡單
之後應該會慢慢講返

啱啱2刷發現, Thomas畫Joyce幅畫 係冇放張相喺附近望住畫
由Joyce個反應得知, Thomas係第一次(至少佢拍拖之後)畫佢
但佢都可以唔使望住張相都畫到咁似

唔知編劇導演呢度有冇咩暗示

應該老豆嚟

琴晚一路睇一路做其他野完全get唔到套劇
再勁專心重溫一次先覺得正 要坐底慢慢搞清楚啲人物關係

睇making of應該係艾威黎

正話放飯專心睇, 真係好正

樓上有巴打講Thomas同阿其個幕
真係好仔細
Thomas一早知阿其啲野 好早已經西佢面
同埋男人戴返結婚戒指都係重睇先睇到

雞髀薯條 $28 $500男人心私人醒佢 加埋咪$528

咁請問呢位好有taste嘅會然，呢部啱唔啱你睇？

我要睇Trailer去止癮
呢套唔似打天下有大師兄mon post幫手傳遞message
有冇戲組人mon緊post
叫viu快啲upload啦

sammy同thomas係戀人未滿

Agger
戲透記得4層鎖

係229>前度 =綠豆 >歎息橋

個人估計佢係之前 有關年輕版thomas 同 sammy 事

美人 無去睇白髮魔女

有無可能係想講佢當年thomas 呃 joyce 但變返做 joyce 帽 thomas 只係都用畫表達

or 係thomas 以為認為joyce 呃佢 打算分手 所以留畫 黎回憶

只不過最後個shot thomas上門 佢又拎個畫筒一齊 係應該想比張畫joyce 但又唔驚比joyce 發現當年畫畫個個就係thomas

或者諗多咗
只係想講Thomas過目不忘
所以可以回憶返個日係2月21日, 唔係張飛寫既2月14日?

綠豆有冇229 打天下果D咁多人討論咁HIT?
想搵D野睇燒時間

The affair + house of cards

綠豆仲係高登年代
個時都有人推post架 起碼我有

《歎息橋》 主題曲 _ 岑寧兒 -《困局》_ UNOFFICIAL (來自第一集)

我估係特登，驚人偷片

OR BUDGET 佢無人手整

節奏再慢 不急燥

thanks ching
片頭片尾曲都係mike orange 做，真心正

CHOK巴呢幕之前 呢下飲酒 好 天與地FEEL

巴打
呢首歌尋晚聽一次, 正話食飯聽一次
首歌既曲+編真係
而家揮之不去

石原 藥劑師 停左啊 樓主

如果唔係 點黎睇打天下

【打亂日劇界】石原聰美新劇開播前兩日宣佈延期

正呀
多謝巴打

啱啱睇多次真係好正

我睇第三次喇

咁堅!!

係石原....我懂的

一開頭去旅行比人偷左隻錶個件事
同林保怡第一集個故仔有冇關？

應該之後要不停睇番前面啲集數去搞清timeline同搵蛛絲馬跡

唔知 佢無/未講
只係被偷錶既係JOYCE
而THOMAS 都賣左隻錶
中間無提及到

第一集最鍾意ming sir嗰段

由D光影左面定右面 其實可以分到個演員係演後生版定大人版角色

諗起尋日有巴打話岑嘉其做青年伍姑娘

就係我 冇睇簡介同making of底下心諗有d驚訝估唔到viu劇題材行得咁前

其實唐寧先係做佢青年版
不過又難怪嘅
個個角色都係青年版同埋年長版
反而珈其變咗伍姑娘又冇唐寧

臨老入花叢

想知個細路同佢咩關係

可能仲好睇

伍姑娘係阿Ken 前度
（製作特輯有講，應該唔算劇透

係 Joyce嘅角色設定係懶獨立嘅天真嬌
想讚呢套戲朔造角色性格好出色 好多細節位

E.g.
Book Hostel=想獨立 但唔識妥善計劃
To do list(二刷特登pause先留意到)=冇深度冇內涵
攞住熱飲等Thomas=caring 單純
排cushion=優柔寡斷
學樂器=由細家人話事 溫室小花
Etc.

基本上喺Thomas視角Joyce成個性格已經出咗嚟 好期待之後嘅集數 唔知喺Joyce嗰集佢又點睇自己

係老豆，同埋making of 有講係邊個，呢到就唔劇透了，前cctvb人，都算出名嘅

個老闆係<<十年>> 廣東話的士佬嚟，應該有啲戲份，慢慢追落去會交代返

我覺得#376 都諗多咗
我諗一對戀人情人節做過乜 一定會記得，唔關過目不忘事
唔對住相都畫到Joyce 我估有可能係Thomas 偷偷哋畫過Joyce好多次 or 導演想表達Thomas好愛Joyce 記到晒佢嘅details

(再ff多啲可能暗示Thomas一直知道Joyce係當年比利時嗰女仔）

Thomas呃左佢都可以一齊到？

JOYCE 都唔知
你睇返 JOYCE仲係會痴痴的等

以為呃完佢就算
點知原來溝埋佢

製作特輯有講到某啲個角色可以代表香港某一個年代/種嘅人
Thomas ：8、90年代唔係好識表達嘅人，成日都講錢
Joyce好明顯：90後被縱慣嘅人，咩都三分鐘熱度（學咗咗多樂器都唔係好識），都唔知自己鍾意咩

第一次睇viutv劇
留名報到先
btw覺得主題曲mv拍得好型

前度咁垃圾唔好擺埋一齊我睇多次229/教束仲好

片頭嗰段迴轉壽司？

我有睇刀演同sofiee live打還願

肥波=fatball=導演
其實係導演想大家對佢客氣啲nice啲同多啲投資佢

屌見到你咁形容笑到PK

依家又睇返？

第一次睇？

睇返教束 二月廿九先

Welcome!
我第一套睇既Viu劇係綠豆

心目中Viu三甲: 歎息橋, 綠豆, 二月廿九
(教束我未睇)

想話, 你一入嚟就打大佬, 歎息橋真係同所有劇都好唔同

睇埋打天下
白與黑

其實我覺套野都幾岩我口味
每句對白背後都有弦外之音 又好似猜謎咁
可以慢慢咀嚼

可以係返viutv到重睇?

可以
建議順序睇綠豆>打天下>教束>229
一嚟229 返唔到轉頭

今

等完sem一次過慢慢煲黎睇先thx

6分鐘

大家! 準備好未! 過橋喇!

集

已埋位

準

準備迴轉壽司

隔離的士都推到4

viu live 要人

地與天
READY

Ready ready

埋位

開波

1. 專心睇劇 唔需要勉強推post

2. 上 睇live谷收視！

yes！yes！

佢個friend

四眼仔

好 gay

經過第一集應該唔會有人再講個比例唔啱喇掛

噴水池會噴水

都係唔啱 :o(

四眼仔邊個黎

呢個係講緊咩

死港女

條女煩到

港女

你來點囉仆街

係咪陳奐仁

咁好心你唔好叫佢揀啦彈三彈四

真係特登壓到咁？

dem beat

條女咩名

食飯beat真係好柒

比我已經飛撚左條女

dem返個食飯beat先

抵屌啦嘈撚住哂

盞燈

痴線老母

咩呀
咪話頭一part係咁

好柒

超級裙腳仔

做乜尻？百無？

比老母屌

所謂何東精神

個仔有啲似 brain

有呢啲老母真係

曾國祥？

嘩佢老母成隻鬼咁 個燈光效果搞到

佢老母咁佢都頂到 呢啲女對佢嚟講easy 啦

何東精神

阿媽個feel勁恐怖片

老母個樣好閪冇得頂

唔係
不過你咁講一講又幾似

但係咁樣 HANJIN 身高都唔及

嘩唔係唔識綁鞋帶嘛
要成對鞋就咁除

個啊媽真係好恐怖

【《歎息橋》第二集導讀 —— 黃定謙演少年胡啟源「驚到喊」！】

由林保怡身兼主演和監製的ViuTV新劇《歎息橋》，今晚（12/5）播映的第二集「妥協」，會從胡啟源（Ken）的主視角出發，讓觀眾了解他的成長背景，如何影響其人生觀和戀愛觀。在故事的世界裏，胡家沒有父親，阿Ken跟從母親姓氏。身為單親家庭唯一支柱，媽媽胡彩雲將所有人生希望都寄託在兒子身上，管教極嚴，倘若他不聽話定必厲聲喝罵，甚至要他親手摧毀自己喜愛的東西。

胡家大門，就是極權與自由的分界線。面對母親長時間的情緒勒索，令阿Ken有很大的心理陰影，想法逐漸扭曲，而這段如此可怕的家暴，就由飾演年輕版胡啟源的新晉演員黃定謙（Himmy）演繹，日前他出席新劇記者會時，承認阿Ken角色難演，又指飾演母親的邵美君在拍攝期間太過恐怖，他因為太過入戲而一度「嚇到喊」。

黃定謙笑言，最初聽到導演介紹角色後，以為年輕版阿Ken不難演。「佢哋一開始話呢個角色好簡單，就係好聽媽咪話，只係想有少少反抗，係一個好普通嘅角色，點知編劇Norris（黃綺琳）又唔係咁講，我聽埋故事背景，就更加『吓！』咗出嚟，原來阿媽個角色係一個咁極端嘅人，阿Ken喺一個咁極權嘅屋企入面長大，所以拍攝嘅時候好大壓力。」壓力既來自角色情緒，亦因為對手太強。

飾演年輕版胡彩雲的邵美君是資深舞台劇演員，曾經憑《愛是雪》榮獲「第21屆香港舞台劇獎」的最佳女主角（喜劇／鬧劇），演戲功力深厚，埋位前埋位後完全兩個樣。Himmy說於拍攝現場，感受相當強烈，「佢有時都會同我傾偈講笑，但一Roll機嘅時候，佢嘅氣場就勁十倍，所以拍之前都冇Expect，同佢嘅對手戲會係咁複雜、情緒會咁高漲。」

據監製和導演透露，Himmy在片場因為過份投入而「嚇到喊」，他講述事發經過。「有一場食飯戲，就係講我返到屋企之後想坐低食飯，阿媽（邵美君）就問我『洗咗手未？』，咁我就即刻入去廁所洗，再出返嚟食飯，之後佢鬧我鬧得好勁，但又冇啦啦同我講Sorry，,佢一講Sorry我就喊，因為佢真係好恐怖，我好驚，驚到一Cut機之後佢同我講：『阿仔，假㗎，假㗎！』我而家諗返都起雞皮，都覺得好驚，真係好深刻。」至於哭了多久，Himmy坦言也有5至6分鐘，「真係Keep住停唔到，現場個個都唔敢打搞我。」

（12052020）
_
#游大東 #游大東影視筆記 #歎息橋 #港劇 #黃定謙 #邵美君 #陳奐仁 #林保怡 #黃綺琳 #二五 #肥波 #舞台劇 風車草劇團 (Windmill Grass Theatre) ViuTV FatBallSlim Productions 25 Norris Wong 黃綺琳 黃定謙 WTHimmy Blacklight Artist Management 陳奐仁 Hanjin Tan 快樂的 做乜膠睇電視

腳踭唔掂地嘅

啲shot真係睇到射咗

老母定老婆呀

比我都飛撚埋呢個老母

好似

做得邊樣

啱啱睇 係咪講緊ken後生

老母又會跟埋去大排檔咁黐線

真係好鍾意置中

屌頭先我老母問係咪鬼片嚟
佢話啲光較到咁暗好似恐怖片咁

恐怖老母

幾靚

黃定謙

斷估應該冇gps㗎喎

又係你叫人食飯先
跟手屌人唔洗手

中線出左黎??
上網睇慢左

比我𨳒柒個廢老喊

Brain Brian

咁快

軍訓咁

屌依家唔拍拖 到時出去做嘢你又屌幾時拍

就係 BOLW JOB

應該要報到
個老母嬲到去掃場

後生Ken 咁撚高，大個Ken 縮撚咗水

咩撚嘢道理嚟㗎

呢兩個窗好正

佢老母係咪做HR

老母著旗袍
咩年代

將來有衛詩雅屌 贏哂啦

讀中學咩

間屋古堡咁

個呀媽，本土派心聲嚟架喎

返學唔拍拖有咩做

做乜撚喊呀 on9

平時快手都係就咁除

每日十份好多啦 份份工都apply到咩

屌幾多歲

屋企冇刀咩

斬撚死佢算啦

屌原來係男仔喊

有個咁既阿媽，真係自殺好過

成世仔都未反抗過係咩感覺

大學仲比老母屌到喊

利申冇拍

佢都喊得啦
又點會斬死佢呀

情緒勒索 痴撚線

如果唔知係嘆息橋
會以為係鬼片

呢個老母真係世界級恐怖
洗手呀！！！
揸好筷子呀！！！！

住hall啦屌

我寫咗100份CV
老母：點解唔係寫500份

可憐呀Ken 了仲要被臭閪Joyce 帽

大把呢啲老母 我個個好彩唔係
我愛我老母

好似個啲𡃁仔考90幾分
以然後個啊媽問點解唔係考滿分

我諗佢呢一世都逃脫唔到老母嘅魔掌

我都冇 屌所以好撚憎呢個老母

Cls老母

屌你，男人來㗎，仆街，反抗識唔撚識丫

條老母有病

吊，好益壓

學連登仔咁當面倒撚咗老母碗湯啦

喊乜

我ex

你覺得佢阿媽會俾咩

幾多歲啦

500就到1000

咒怨老母

屌好恐怖

呢個老母邊肯比佢住hall

痴線

咁都未離家出走自好嘢

兩個人既關係這麼近 那麼遠

呢個老母勁呀 勁在夠痴撚線

個仔好廢

都話第一節係講過去

1000就到10000

呢個演法又唔感OVER

部電話都仲係Nokia年代

好慘

嘩屌 林鄭

好恐怖 屌

岩岩個運鏡幾正

佢咁食飯法會唔會哽死？

會唔會殺撚佢

特登影住兩個窗咁拍啱哂個場景

30000 thanks

呢個shot係唔係代表兩母子隔住成幅牆

最慘係我老母冇阻止我

中間嗰道牆隔住佢哋 好有感覺

一齊睇

係唔係鬼片

睇完套劇先慢慢lon

最終反枱一定好大力

好撚恐怖

話係去住St John
專收神科人嗰間
搵工方便啲

個仔廢姐

鋤鋤鋤得多

個老母

買咩又關你撚事

又單元劇黎架，不了

高達都冇得砌

屌你，咁大個仔砌模型都唔撚俾

會唔會打打吓丁老母入嚟

條女冇左lu

關你撚事咩 八婆

砌模型都唔得痴撚線

睇完呢一節 應該成集屈住屈住
跟住好明白點解大個會咁

全家都想斬撚死個老母

第二集：Ken - 妥協

我諗屋企打飛機都唔得

老母有問題
但個仔咁大都係咁
己經係自己嘅問題

應該唔比打丁
淫褻

高壓統治
同中共一撚樣

遲早隊死佢老母

有啲咁嘅老母丁都唔敢打

唔好再入中聯辦
如果俾我見到你下星期日日唔開會或者投贊成
我會撕爛晒啲選票佢

痴線， big brother 咁
個仔唔痴線就假

屌 我係佢應該癲左

痴鳩線，咁大個人唔識反抗

真係好似曾國祥

垃圾pr

我仲以為佢老母應該連門都唔俾關 瞓覺都要開着

仲細咩

收皮啦五毛p牌

玩都唔撚比，人生仲有啲咩...

係 唐 寧 呀

應該每集頭三字都係講歷史

唐寧BB出場喇！！

又係呢d hr問題

其實唔係
呢part係hanjin少年

斬佢老母啦

打撚到佢冚家剷就有

你敢咩，掂下條J都唔得

唐寧

個老母好痴線wor

tong0

有啲咁嘅老母真係入硬青山

好！

有個貞操鎖

就係咁所以鍾意伍姑娘/唐寧，因為大姐姐對佢比較溫柔？

夠鐘睇唐寧喇

Hr垃圾問題

佢老母都似係有強迫症 躁鬱症之類

HR 好煩

伍姑娘溫柔

如果玩大佢 KEN 會唔會 出家/自宮 THEN 老母會唔會想死

奴性比人屌你奴呀撚樣

Audit駛乜驚搵唔到工，擔心做幾年之後仲有冇命好過啦

個interview好撚真實

一問就知你有無主見

有無hr可以教我點答問題

啲運鏡幾得意

好正

模型都唔俾砌

佢長期俾佢老母撳住點會有自我

心理都變埋有問題

咁intense既

對住e種老母廿幾年
人間大悲劇

唐寧係做伍姑娘後生版 ar ma

我鍾意你聽話

迴轉壽司嚟喇！！！！

俾老母教到變機械人

正常都揀老細嗰個啦其實

我都想問

爆肝

無得教，我覺得你點答都有機會死

只會日日打佢鬧佢
呢類人唔會反省自己嘅過錯

我鍾意你聽話典型公司

我都想知

迴轉壽司

intro好正

hr食屎啦

係唔係set 左第一節用黎趕客

audit 狗點都請咁濟架啦

跟上司又話你冇主見
唔跟又話你唔服從

集集都睇精神病人

看鐵閘~~

似向西聞記個類? 每集唔同人物，然後，某幾集唔同人物交集下咁?

係咪播親片頭就廣告位

最好笑最尾：我鍾意你聽話

Ken緊張嘅表現好撚正

收尾都要俾唐寧串

係咪又起歌去廣告

5**理解：影射林鄭

又恥笑我地audit 9

傻啦點敢喺屋企打
同埋係都同條女開房啦

現實上你啲 HR 又係聽老細話？

出家埋啦 仲吊靴鬼 真係想死

呢d問題係睇你點解釋得好聽d ge姐

唔鍾意睇都5毛

hr係咁鐘意玩人架啦

好陳詠謙

仲係好JENG

又唱完賣廣告

邵美君氣場好勁呀！

Yes

誰人登高

首歌既作曲編曲都好精彩

淨係睇左一陣已經覺得心理壓力好大 日日都咁樣俾人對待真係會痴線

扑扑下要同老母報到
然後番去屌埋下半場

Amy lo

誰人登高～～～

岑日珈變伍姑娘真係好好笑

所以對 HR 唔洗上心

每集用唔同角色做視角
但其實係講緊同一個故事

一知道係陳詠謙突然之間覺得啲詞柒咗

博見高登

咁樣先正喎

講野勁似伍姑娘

下個post用呢個標題會唔會好影響觀感

個老母應該聞到個仔有冇出精味

聞到肯定屌撚死個仔

真
老閪都揀老細 因為我初嚟到步
啲野未必可以即時了解得清楚 亦都冇相應嘅經驗
而老細2樣都有

未到重陽喎

寧寧BB

萬遊攻略幾正

埋黎睇埋黎玩

點解第一節用左好多側面鏡

佢要多謝個音樂同唱得咁好聽忽略咗啲詞

隻公仲要即刻鬼咁開心
好似淨係聽到「我鍾意你」咁

個髮型同表情又要似似地

一隻雛鳥出唔出到世其中一個關鍵就係打穿個蛋殼，佢老母就係果層蛋殼

老母會唔會無啦啦入去話佢無聊跟住走

30歲又會摧鳩個仔結婚

唔係重陽都得啫

對付呢啲老母，個仔失蹤（自己偷偷搬出去）就係最大嘅報復

比菲多條台妹好能正

認真唔悶

但ken啲答案真係 喺現實嘅hr都會話唔掂
當然做落嘢就唔同講法

唔驚！
奧義還未學會吧都係咁嚟咋

Ok 登高

一開波個港女係乜水

根本就係家暴嘅一種

復雜版1q84
其實呢種方法係好耐之前以經有？

真

假情假意話自己有個方法b會快啲
同佢傾完繼續用返老世方法a
有咩事隻鑊都唔係我度
返工=射波是常識
得罪老世你都無乜運行
反正香港就係無民主，容不下異己
我都係窮先嚟呢度返工

老母：唔准屌呢條女，再屌佢就剪咗你碌鳩

點樣可以一路睇 一路追post

好好睇

有個巴打講 迴轉壽司 係唔係唊樓主id 多啲

呢集刺激過尋晚好多

睇都覺得已經壓抑
如果係真人要對住D咁既老母真係不得了

其實呢…佢就叫岑珈其…

ken 咁就做左auditor, 然後做左partner,之後有班後生下屬，好中意踩單車

仲要答得咁慢
邊有hr姐姐有唐寧咁正

尋日試過 唔得會miss嘢

ken好慘

有冇睇過 劉以鬯 嘅動亂
正正就係用唔同死物嘅角度去記敍六七暴動

心理家暴

陳奐仁減完肥個樣老左咁多

咁到底係誰人登高
可能好似奧義咁要大結局先知

但係真係有岑日珈呢個人

yes 支持打到佢老母仆街

誰

Lm 再睇opening拍得好靚 光暗兩面

太乾

還在生 抺前塵上路

第一節恐怖過鬼片

個套十集有無一集講audit

卡拉馬佐夫兄弟

其實你點答都可以駁你，佢重可以無限搬龍門去應你，
但最緊要考的係你應變能力JA? 你唔ERR太耐，唔識答就緊張到傻左應該就OK啦。

利申:唔係HR

巢晒皮咁款

吹！

林一峰

斬死老母 變黑市
講老母點樣教仔 變理想國

吹波

KEN

字型好有feel

吹波用機啦

好撚多廣告

ken大個咗有口音

原本肥肥地咪幾好睇...

Ken早射

啲波同個圓窗唔知點解好align

王家衛字

Kay港女tone到

笑死

字體真係好正

加縮水

正解，答邊個答案 HR 都會 challenge 人際
正路嘅情況，個 HR其實都係想聽係你點解釋

KEN 係咪啲邊緣毒撚嚟

Ken joyce同事嚟

如果細個都有口音都解釋到 因為老母長期壓迫唔敢講野

但係細個冇大咗有就

我都想講

好 90 年代

黑髮女好正

ken 變矮左咁

後生時感覺高瘦D

圖書館

係漏左勁多，所以一睇就追唔切po
一po就睇唔到勁多畫面

仲有矮咗

呀ken點溝到呀Joyce咖

啊ken 邊緣人

原本個樣太歡樂，做唔到呢啲劇

Ken做audit一定好辛苦
中年就縮水 成個矮左

KEN真係好毒

點解硬係覺得個畫面睇得唔太舒服

睇唔到樣

係，雖然無民主，但係你都要用假民主敷衍一下大家脆弱既內心，這就是香港

縮左水

邊沿人

Ken顏射咗Joyce就得到Joyce

阿倫啲戲好風車草

毒ken

點溝詩雅架屌

如果啊Ken大個咗係hanjin樣 我會崩潰

[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (4)

出黎做野好快你地就會習慣..

呢個鏡頭好正喎 好突出 ken 嘅毒撚格

hanjin塊面好乾

分 cake 分到咁仔細

其實毒撚一個更開心洗撚你講

咁毒都食到女

inez

pin咗

grad din毒撚食花生

用手分蛋糕

又話team player

呢啲先叫好劇
冇一個畫面冇一句對白係浪費嘅

發左福差唔多啦

毒到咁

佢老母係唔係死左喇
竟然可以去唱K

一定操肌搞到唔識高

阿Mi眼神好正

原來joyce 係 好人卡 到 係埋一齊

榨汁機

ken 準備得米

咁都拎到電話

咁樣比囡抄牌

有冇人聽到佢唱咩歌

發到矮埋

屌女溝男

被抄牌

條褲吊晒腳 白襪
自己一個切cake

那年十八 母校舞會 站著如嘍囉

衛詩雅好q

我都想問邊個係岑日咖

林保怡同陳奐仁 點揀

明明後生Ken咁Jeng

假到 現實咁毒
有無可能溝到衞詩雅 除左錢

嘩老母仲未死？？？？？

可以操到咁我又唔介意

FF到盡頭............

詩雅咁主動

好污糟

fb 咋

即係陳奐仁就係啱啱個懦弱青年？！

可能去左外國進修（？

老母出場

仲要條女主動溝佢

老母仲未死

仲以為佢老母死咗

扮傻/弱 識女 定 被老母虐到精神失常

選角真係奇怪

呢部手機係幾多年前？

未睇第一集
5姑娘出咗未？

仲同老母一齊住

仆佢個街，個老母仲係度

佢老母又出現

未

屌放過佢啦老母

Ken咁樣 真係有女人鍾意？

好彩我兩個仔有一個仔生性咋

呀 Ken 成個毒撚咁

屌 佢做 笑撚左
無左個股壓場感

佢老母和善左少少

畀我一早已經頂唔順

有冇一個鏡頭唔置中

好酸

老母鍾意就得啦

上嚟食完餐飯實分手

未呀，仲未出

cls

我淨係知主題曲係岑靈兒唱

點解毒撚會有女媾

個老母變晒樣, 以為工人黎

淨係外型都應該要揀林保怡

依個演員做 好難唔kind

我要幫我家嫂報仇

最好透過實際例子佐證，
e. g
「 我在上一家公司工作的時候，曾經遇過類似狀況。那時我們要舉辦一場推廣活動，上司的意思是要在五星級酒店的室內舉行活動，而我的建議是在戶外。
剛開始我的上司非常堅持自己的觀點，後來我透過不斷的蒐集資料，證明了在戶外舉辦活動會更有利於活動的進行，同時影響力也會更大。最終上司接受我的意見。當然如果上司始終不接受我的意見，我也會按照上色的意見來執行。」

大個左冇野

見到老母條褲以為係空手道褲

閂門啦

有都唔敢帶返嚟啦。

睇下佢住咩啫 如果係公屋
就會一早叫佢走

一定有 百樣米百樣人 大眾唔得少眾得

係咪比老母oppress到矮咗

已經一齊咗！

我飲咗啲過期利賓納

屌 keep得幾撚好

大家都姓岑，出嚟恭喜下啫

呢個真第一節真係搞唔掂

可能操到咁

食蕉！

如果佢老母知道joyce一腳搭兩船

ken會唔會冚家剷

即刻喜劇

落啲油上去塊面啦

呢啲問題我唔識答

真係唔識答

所以我好怕見工

Hanjin個fd好似阿燦

佢個fd聽到有九折先係咁叫佢買

佢朋友

呢個fd係開頭幫佢地影相嗰個 ???

我以為個男人先係 sales

好多門外面影入去嘅shots

教束個abc?

買戒指 買埋鍊

TOP SALES

ken上joyce度 joyce上林保怡度

個fd好煩，係咪大學個四眼仔

佢個frd由細到大都好鍾意推Ken去死

個男人定女人？

呢個同事幾ok

其實hanjin啲口音輕過平時講嘢好多

個fd煩到

佢個 fd係咪收左傭？
迫人買珠寶

家嫂近排都有上viutv唱歌

個sales好似教束見過

KEN

個SALES

都係鐘意扮人講野

audit狗型到

佢個friend做乜

原來佢係當年個fd

呢條毒撚老母控淨係做野無拍拖
由auitor做到senior manager甚至partner都唔出奇
大把女埋身/埋單啦

好似小穴係台主咁 要推莊 wear 去夾公仔

屌佢個fd同我個fd好似
都係咁煩膠

又有Michelle

咁易畀人點既, 唔怪得之joyce可以偷食

教束個abc
莊惠道場啲人

你個friend好頂癮

攬攬

哇完美

屌咁快食撚埋

其實係答咩唔係重點
重點係你點兜
人地都係想睇下你思路係點

Joyce 屋企

溝到左手

j左

我又要攬詩雅 屌

呢個幾好呀
上次嗰個就真係好差
叫我做老屎忽

偽毒！

係咪每集第一節都係過去?

都係收埋喺床度
嗰啲收埋係嘢食入邊真係cls

仲係白色襪

佢個frd

見到有交集了，睇落去先

老母呢

應該係呀Joyce 冚家剷

係
講咗第四次喇

咁快上屋 時間線係咩

教束個藍血人？

唔好信呀 男人！

屌 點溝到Joyce呀
玩野咩

個導演一定用左Word啲偏左置中

老套

送俾你老母咪得囉

Michelle 黎美萱

就快情人節

個個鏡頭都撚，啲shot開始睇到審美疲勞

送唔送都死架喎

Michelle

又話毒男，個樣咁淫

掉咗